En vue de mettre en oeuvre des actions d’insertion qui permettent l’accès ou le retour à l’emploi de personnes rencontrant des difficultés sociales ou professionnelles particulières, le groupement se propose de recruter notamment en contrat à durée indéterminée [CDI], en contrat à durée déterminée [CDD] ou par le biais de contrats en alternance (contrat de professionnalisation ou contrat d’apprentissage) les publics définis dans le CCAP de l'accord-cadre.

Durant l’exécution de l’accord-cadre, le titulaire adressa à l’acheteur un bilan trimestriel récapitulatif de l’ensemble des factures de la période pour vérification et transmission au facilitateur comme demandé dans l'article 17 du CCAP.

Pour faciliter la mise en oeuvre de cette clause le groupement s'appuira sur la communauté de pratiques mise en place par la coopérative UT7 qui favorise la découverte et l'apprentissage des pratiques de la programmation dans un dispositif ouvert et inclusif (https://rookieclub.ut7.fr/). Il se rapprochera également des écoles dites de la deuxième chance pour proposer à leurs étudiant.es de participer aux ateliers ouverts et pour ceux ou celles qui le souhaitent de bénéficier d'un accompagnement pour réaliser des heures de travail rémunérées en lien avec l'objet du marché.

Dans le cadre des prestations de design de services, de parcours utilisateurs ou de tests utilisateurs réalisées par le groupement il peut également être envisagé de proposer à des membres des services de l'Etat ou des collectivités associés aux projets de développement de monter en compétence sur les pratiques de développement ou de design y compris pour ceux qui ne seraient pas éligibles au critères d'insertion sociale. En effet, le groupement pratique en son sein des activités de peer-programming (programmation entre pairs) qui permettent la montée en compétence et l'harmonisation des pratiques de développement. De nombreux membres du groupement exercent également des activités de formateur et sont familiers des dispositifs facilitant l'apprentissage pour tout types de publics. De plus, pour les phases de conception ou de recette, la participation n'implique pas la maîtrise de compétences techniques mais plutôt de l'enthousiasme et la compréhension des enjeux du service à concevoir ou à tester. Ces phases pourront donc être propices à l'inclusion progressive de personnes éligibles à la clause d'insertion sociale dans le cadre d'un parcours de formation itératif.
